在家工作被父母質疑失業 難聽說話逼到港男租工廈扮返工

「我有時唔明，點解啲父母要逼得仔女咁辛苦呢？」Facebook專頁「辦公室日報」最近刊登一篇網民的投稿，指其公司在疫情期間多次安排員工在家工作，但不獲家中兩老相信，認為他「失業唔敢講」，即使樓主展示公司電郵給他們看，爸爸還是劈頭大罵：「唔識睇啲雞腸！叫你畀心機又唔聽，以前成日請假去旅行，而家好啦！市道唔好一定炒你呢啲懶人先。」

近日公司再次實行在家工作直至3月，父母一如以往不相信，「冇可能有老細會畀員工咁樣做嘢」，樓主有時關上門在房內致電客戶和埋首工作，「佢哋都照樣叩門，照樣係咁叫，電視開到大大聲，完全冇辦法做嘢」。父母又用自己以往的工作經驗，拋出大量難聽說話，直斥樓主不懂珍惜工作，「放假即係對公司唔忠誠，冇盡力」、「一份工就係要做一世，轉工就等於唔識得飲水思源，係反骨嘅行為」等，令他大感無奈。

終於樓主決定1個人出外租用工廈辦公室避開家人，月租2500元，無窗無獨立廁所，僅80呎，並不提供家具，「求其買咗張摺枱同櫈仔返去」，而且做戲做全套，每朝一早「返工」出門口，放工都要校對時間夠鐘才回家。樓主在文中慨嘆，「希望其他人唔好有我呢啲遭遇，希望啲父母唔好再逼死仔女啦！未經歷過嘅嘢唔代表冇，時代唔同喇，唔好再成日講以前啦！」

網民看完樓主的經歷都感到同情，「有呢啲父母真係人都癲」，亦有人感同身受，指父母同樣將過時的經驗套在他身上，令人喘不過氣來。

cls

一份工就係要做一世，轉工就等於唔識得飲水思源，係反骨嘅行為

咁你做咩退休

以前都話有網吧
宜家扮返工 真係好難

唯有照返 office
唔返office 個感覺係差d

似日本失業大叔

果2500直接係家用度扣

呢啲一定係廢老,俾着我ot通頂唔撚返去

作故仔死全家

呢d父母真係好落後

依啲鬧已經唔係對事，純粹就係睇你唔順眼，其實户口有出到人工咪證明到，根本唔使攪唔多嘢，直接話我有俾家用你咪撚咁多嗲

對住電腦一定係打機
病左一定係太夜訓

退休 = 轉工?

雖說文中老竇老母係On9
但其實睇怕你都一樣係咁撚on9

做一世喎，退乜休，你用第一句解讀我既睇法唔得既？

父母弱智，個事主仲弱智

信真人真事更弱智